貼身監視議員「狗仔隊」未有收斂

2018年10月17日

貼身監視議員「狗仔隊」未有收斂

政府「狗仔隊」未因搶手機風波而收斂，反而調整對策改派男性駐守。資料圖片

【本報訊】民主黨許智峯因搶手機風波惹上官司，整件事源於今年4月底，立法會審議高鐵一地兩檢期間，許因不滿俗稱「狗仔隊」的「全程監察小組」追蹤議員去向，憤而搶去保安局女行政主任（EO）的手提電話，種下禍根。不過《蘋果》觀察事發後，政府「狗仔隊」的運作，未見因此而收斂減少人數。

確保足夠建制派護航

政府「狗仔隊」由來已久，但凡立法會審議或表決重要事項，相關政策局就會派出「狗仔隊」監察議員去向，以確保有足夠建制派議員為政府保駕護航。

「狗仔隊」成員主要來自不同局的年輕政務主任（AO）或EO，每次出動約數十人，立會開會期間分佈在會議室外、立法會大樓主要出入口、升降機大堂等議員經常出入的位置駐守，讓政府對議員行蹤瞭如指掌。

「狗仔隊」的行為間中令議員感不滿，甚至建制派議員如自由黨田北俊亦因對「狗仔隊」感到不勝其煩，向時任特首曾蔭權投訴。其實「狗仔隊」只是政圈約定俗成的稱呼，2012年5月時任政制局長的譚志源回應有關立法會拉布問題時，才賦予「狗仔隊」官方名詞：「全程監察小組」。

而許智峯涉搶手機後，港府高層高調譴責，建制派群起口誅筆伐，但已帶出「狗仔隊」監視議員行動是否有侵犯私隱的討論，但港府其後派出「狗仔隊」的做法未有改變，出事後審議高鐵一地兩檢條例草案時，人數未有減少，但當局稍為調整對策，主要派出男性「狗仔隊」隊員駐守。

■記者呂浩然

上一則
上一則
涉搶女EO手機 許智峯被控三罪

下一則
下一則
民主黨再開紀律聆訊

民主黨再開紀律聆訊

涉搶女EO手機 許智峯被控三罪

食屎狗

當犯咁看，請一個AO花幾多納稅人既錢？

睇黎要反埋班政府狗仔隊，太垃圾鳥

每個月4萬幾蚊請班人中之龍黎做狗

田北俊屌過啲AO狗裝佢屙尿

原來咁多狗, 痴撚線

以前立法局年代都係請黎做影印

係

許智峯真係犧牲得唔抵